\section{Stromkreis}
\subsection{Serienschaltung von Widerständen}
\begin{empheq}[box = \widefbox]{gather*}
    R = R_1 + R_2 + \ldots + R_n\\
    U_0 = U_1 + U_2 + \ldots + U_n\\
    I = \frac{U_0}{R} = \frac{U_0}{R_1 + R_2} = \frac{U_1}{R_1} = \frac{U_2}{R_2}\\
    U_1 = I \cdot R_1 = U \cdot \frac{R_1}{R_1 + R_2} \hspace{5mm}\text{bzw.}\hspace{5mm} U_2 = I \cdot R_2 = U \cdot \frac{R_2}{R_1 + R_2}
\end{empheq}

\subsection{Parallelschaltung von Widerständen}
\begin{empheq}[box = \widefbox]{gather*}
    \frac{1}{R} = \frac{1}{R_1} + \frac{1}{R_2} + \ldots + \frac{1}{R_n}\\
    I = I_1 + I_2 + \ldots + I_n
\end{empheq}
Sind nur zwei Widerstände vorhanden, kann man auf folgende Formel für den Gesamtwiderstand ($R$) anwenden:
\begin{equation*}
    R = \frac{R_1 \cdot R_2}{R_1 + R_2}
\end{equation*}
Die Spannung ($U$) ist konstant, da die Stromstärke ($I$) vorübergehen in aufgeteilter Form die Parallelschaltung durchläuft. Dadurch verliert sie praktisch keinen Spannungsverlust.